不讓中國壟斷威脅 美企業加強回收稀土金屬

不讓中國壟斷威脅 美企業加強回收稀土金屬

面對美國總統川普(Donald Trump)的貿易戰攻勢，中國國家主席習近平曾於5月20日前往江西視察稀土礦，被認為是有意拿稀土作為武器，對美國施壓。然而《財星雜誌》(Fortune)8月號的1篇〈破解中國壟斷〉卻指出，美方早有對策。

報導指出，中國掌握廣泛用於各種高科技乃至軍事科技的稀土原料，然而美國的垃圾堆和掩埋場中卻豐沛的稀土金屬製造的零件等待回收。目前德州的都市挖礦公司(Urban Mining Co., UMC)正在著手相關工作。

2010年中國與日本針對釣魚台問題大起齟齬時，便曾祭出限制稀土出口的手段。從那時候開始，美國便一直在尋找以其他管道供應稀土的方法。莫利企業(Molycorp)2011年試圖重啟加州一座稀土生產設施，但在2015年破產。